大陸網民寫高院「旁聽體驗」 附庭內照片

高等法院昨日發生一名操普通話女子，在法庭審訊佔領旺角清場違反禁制令藐視法庭案件時，被指在庭內用手機拍照，法官陳慶偉明天（25日）將再開庭審理該名女子拍照事件。記者在百度網站搜尋「香港高等法院」，發現有一篇「香港高等法院旁聽是一種怎樣的體驗」貼文，內附一篇「我のHK法院旁聽記」，文中貼出了3張在高院範圍內拍攝的照片。

「我のHK法院旁聽記」文章開首提及：「看TVB的孩纸，誰不熟悉這地方，逢官司戲必出場。」，「3月這次是在金鐘站C1出口，當時前面走着一個拖着黑色類似旅行箱一樣的西裝男子：哇，這不是港劇中的『師爺』嘛，不知道為什麼就覺得他也是去法院的，於是一路尾隨他，果真跟着他來到了法院後門，可以乘直達電梯到法院的任意審判庭。 」

文中寫道：「這個網站 有HK各區法院，高等法院和終審法院的審訊時間，大家以後也有興趣旁聽的可以先查一下，但只能查看當天和第二天。如果沒做功課直接過去的，也可以先到大堂，當天的案件在顯示屏裏都能看見。」上述網址列出的是司法機構「審訊案件表」。

文中貼出了三張法庭範圍的相片，包括一幅第十八法庭外照片，照片中有一名警員坐在一個玻璃房間，貼文寫道：「當時裏面坐了個阿sir，我認為他肯定是來當證人的。」 第二幅照片是法庭內貌，未有法官、律師、陪審員容貌，但拍得一名穿黑衣、坐在律師席的人背影，貼文寫道：「結果。。結果。。在外面等了半小時還沒開始，就進法庭裏面等，其實裏面已經坐着控辯雙方的律師了，但不知道為什麼遲遲不開庭。」 第三幅照片則見有6人身穿黑色西裝或黑衣、坐在律師席的背影或側面，貼文寫道：「開庭後是不能拍照攝像的，會有電波干擾到法庭内的錄音。」

此外，貼文亦有描述抽陪審團的情況，「因為法官是老外，所以都要用英語來開庭，被抽中的如果聽不懂要提出來。這些話書記員都是用粵語講的，如果你聽不懂，就只能茫然了 (「那你為什麼聽的懂！？」「姐那麼多年TVB不是白看的！」)

文中寫道：「......總算看清了，電視劇都是騙人的，那些激情辯論全是假的。實在聽着無聊決定換個案子聽聽，選了殺人案（唉，我也知道我重口味） 中途離開或進去要做什麼呀？~~~~~~~~ Bingo！鞠躬。聽了一會也真的巨無聊，被告提出要去WC，暫時休庭，我也就撤了。」、「飢腸轆轆地離開高等法院大樓結束了我既熟悉又陌生的旁聽。這也是我和別人不一樣的香港游（遊）吧，因為我見到了真正的法律自由。 」

在「香港高等法院旁聽是一種怎樣的體驗」貼文顯示的日期為「2016-10-18」，有網民留言：「奇妙的體驗，我15年12月去的，但是游（遊）記到現在還沒有動筆。我一共去聽了兩場，都是關於毒品的案件，還被其中一個案件的相關人員（可能是律師事務所職員）詢問是屬於控辯哪方的」。另一網民道（顯示日期為2016年）：「8月份去過，當天有兩個案子，一個是強奸（姦）案，一個是運輸危險品案。強奸（姦）案過去時可能正在休庭，好多人在外面排隊不知道幹嘛，所以就去聽了另一個。其實也沒聽懂，因為都是講英文的哈哈！感受下氣氛就行了。」；另有網民指：「今年（2016年）八月去聽了一場，沒聽完，因為冷氣太冷了......」

在「我のHK法院旁聽記」貼文顯示的日期為「更新於2016-10-28」，網民留言：「嚇一跳，差點被法官看到我在偷拍。被逮到了可是要檢控我藐視法庭的罪名的......」、「樓主你這個太特別了 哈哈 我下次也要去嘗試一番」、「壹號皇庭啊~~好激動啊~蠢蠢欲動了我 」、「勸大家別進去了........我有個朋友...........說那不是普通地方.................會因做錯，少少行為..........被告藐視法庭的 」、「 只要你遵照規定，怎麼會告你藐視法庭」。

另外，內地一些網站也有介紹高等法院為香港景點，指它是「香港電視劇中高出鏡率的地點之一」。百度旅遊等討論區，也有人談及到香港高等法院，有內地人提到一些香港電視劇是在這兒取景拍攝，也有人詢問「香港高等法院可以進去嗎」。

法庭範圍禁止拍照，根據《簡易程序治罪條例》228章第7條列明「禁止在法庭內攝影等」，條例全文為「任何人有以下行為，可處罰款$250：

(a) 在法庭內拍攝或企圖拍攝任何照片，或為供發表之用而在法庭內繪畫或企圖繪畫該法庭的法官，或在該法庭所進行的民事或刑事法律程序中的陪審員、證人或任何一方的肖像或素描；

(b) 發表在違反本條上述條文的情況下所拍攝的任何照片、所繪畫的任何肖像或素描，或其任何複印品。

原文:

真係佩撚服啲支那人

罰款 $250

「樓主你這個太特別了 哈哈 我下次也要去嘗試一番」

下次班生番睇電視劇話浩園好靚係咪真係會衝去影相

你班中國人自己祖國又唔見你咁關心
係人地方搞搞振

支那人用「の」做乜?條友係精日分子?

中國人最關心港獨、台獨
你唔記得佢地過幾日都會挖出黎提醒你
呢啲叫打"雞血"

成班支那人係度撚鳩殖民地法庭

何止遊法院，仲可以做埋被告

被告?

告到咩?

141咁，係人都上得。

kangaroo court